GPA對你職業生涯影響有幾大

因為gpa低
gradjob廢
轉工難
入唔到mt

起碼你搵到intern

駁唔到

廢公司廢post仲算唔算intern

簽左contract未呀
未既話或者依家繼續搵啦

簽左

gpa唔過2
做緊銀行back office

有時真係運重要過成續
身邊同事都釨叻 感覺上我好似係最廢個個咁

人生贏家

冇贏d咩
back office又冇fo搵咁多錢
又未做perm

真心覺得 gpa無撚用
寧願起 u到玩多 d野，反而 d hr幾有興趣你做 d野
除非你係真心鐘意讀自己科 d野而 chur gpa, 如果讀到西曬面為左 gpa遲 d搵工我真心唔建議
利申 cgpa唔過2, 做過好撚多份 intern鳥

冇一個sem過3，廢科，fg 入左大公司hea
跟本見工吹水多過睇gpa

銀行back office有乜好講，阿豬阿狗都入到，除非你做神post一grad就30k啫

搵緊intern. 大公司做唔黎 細frim係邊到搵多😞jijis又無乜

gpa過3
幫我搵到份intern
但係做完唔想入返呢行

邊行

細firm大把啦

則樓
睇住班師兄日日做到9，10點什至通頂
跟手第二日大佬一野ban返轉頭又要做過
話就話ot有錢
但係做到狗咁都唔知為乜

contact工中學grad都做得啦
銀行back一樣惡做

利申做過渣兜做左半年冇做
啱啱中學grad又唔諗住讀書
agent轉介我去做
日日ot仲要俾老細俾同事屌
屌到無野搵野黎屌
成個team都痴撚線

睇咩科啦
BBA engine影響都大既
文科 soc sci就1st hon同3rd hon都無分別

入嚟就係為咗睇上莊班人吹奏自己爛哂gpa都有好工

玩完唉

其實有hon就得

gpa爛hon都唔會好得去邊

商科gpa唔過3連in都冇得in

i know that feel

呢啲post一定有人衝出黎講識人好過識字

講真影響幾大架
你高分，你可能只係專注係同一方面
低分，反而想睇多啲試多啲搵到啱既路

近乎零
同d 2nd low既同學做埋同一間公司同一個位

你咩hon

Back office咩位先

2nd up
同部門有個ust 1st hon添
又係做埋同一個位
成日暗地裡笑佢俾老細呃

唔係專門既行業根本就無分別

有人脈有盛嘅話只要揾到工就無問題
不過毒撚人都唔識都係讀書把啦

major gpa唔過3,入左政府starting pt15左右既位

極大關係

Aim做professor
Undergrad無3都完全唔洗諗
之後條路就算行到都晒多十年廿年

0

一畢業有本科工請20k up
之後轉咗去同本科冇關既工亦得

GPA呢d數字黎姐
開頭一兩年呃飲呃食呃見工就得

出到黎做野就好易見真章

徐立之當年undergrad咪又係third hon
雖然佢好彩有人收佢讀PhD

唉

third hon, 入政府

aco？

officer 位好多唔睇hon

完全無影響

垃圾gpa,fg入左香港某間大bank做,岩岩升左職。gpa唔係冇用，不過有用係講緊3.5 to 4入ibank or mt，因為會hr會西左好多gpa低過3.5既人。出到黎做野都只係睇工作表現。

GPA=面試入場券 入到場就睇你點做人。我認為係咁

For你第一份工/入閘多
學術界就例外

第一份工先會睇你gpa姐。之後就睇你工作經驗/能力。唔好咁快批死gpa唔好就好大影響。

係人都知讀書同工作能力唔掛鈎
當然唔排除有公司視求職者gpa為入場卷
但相信更多公司唔在乎
最介意其實係gpa低嗰班人自己

因為gpa低比人背後話廢物

有咩所謂姐
我成日都自嘲自己third hon架啦

利申: ust third hon

third hon係咪只可以做文員

做緊政府officer

老實講 gpa點都會反映到你個人最低程度既competence
你讀bba讀engine gpa 連3都唔過 你一係蠢一係hea 你連讀書咁簡單既事都做唔好 我做乜要請你 要信你有能力？
同一時間 咁多人apply 你話你gpa低但不過就好多其他exposure 其他gpa高既人又會冇extra curricular activities 咩？

不過唔係話邊個gpa高就請邊個 gpa唔會比到優勢你 只會令你唔洗比人screen走
gpa低都會搵到工 但你一定做唔到i bank mt ao 呢啲top tier既工咁解

垃圾科sec low 完全冇影響

你咪唔好信, 你信唔信我都係繼續做緊
好多officer位都唔睇gpa, 尤其係執法部門
要面對違法人士, 帶隊做operation, 同幾多gpa真係冇關係
更加重要係personality

無人會理

Grad school重要

三大 third hon點睇

冇interview

基本上2:1係大部份hard requirement, 係香港只有極少選擇 冷門既master可能得, eg ling u

唔係講升學
講就業

Sorry third既話好大部份MT都好難 要博interview機會再表現自己其他長處 但難度會比有second以上既高

IVE GPA點睇

IO

當年second low冇得揀
鳩鳩下入左政府做contract位
完左約之後讀master, 諗住補足一下個學歷
轉行又或者搵位好d既政府工
點知而家準備畢業等失業

Ao eo 都要2:1 woh
Bank mnc mt一定用gpa screen la
廢工咪唔重要

gpa year 1-2 唔過2
year 3 狂讀 3.7
拉埋cgpa 好似唔過2.5

intern到grad job 都係銀行做
而家做緊ibank

其實除左見果d mt 有分別之外
gpa 無咩用

只要唔好3rd hon 畢業，分別應該不大

0影響

讀書好簡單咩，你first hon?

你講到好似first hon就已經係好叻咁